鍾意古典音樂嘅入嚟

蕭邦小夜曲op 27 no 2
發覺依家香港越嚟越少人鍾意classical嘅，希望大家可以分享吓自己嘅作品同心得咁

柴可夫斯基D大調小提琴協奏曲

Chopin concerto no.2

Do you know Mahler

聽過但唔熟，有冇咩介紹

Rachmaninov Piano concerto no.2&3

特別係Rach 3

Rach3
但最近好鍾意2一開頭個種黑暗掙扎嘅感覺

好多都好鐘意

Piano-
Pathetique
La Campanella
Grieg piano concerto

Violin-
Bach Chaccone
Mendelsohn violin concerto
Tchaikovsky violin concerto

唔鐘意19世紀之後既
唔識欣賞

我都係，成日玩無調同撞音，某程度上覺得幾難聽

點解現代出唔到好似以前咁高成就既音樂家？

比較多鍾意聽室內樂 猶其係Brahms

Btw 入左我地個gp未？ 多啲人一齊傾開心啲喎

mahler symphony 7

有冇聽過rach 4

聽live仲正

Brahms Quartet no. 2 4th mvt

Brahms Sextet no. 1 2nd mvt

有機會係環境氛圍問題，時代色彩無咁鮮明，即使有才華嘅musician都無舊時咁有代表性'

rach 4好特別

識野

日日聽兩個鐘，聽左大半年聽到第七號

早排HK phil有mahler 7 live 巴打有冇去

全場$200果個？ 唔係4月中咩？

改咗programme 4月中變玩Mahler 9

本來想聽7號，不過9號都可以，我一個人去，單丁位幾時買飛都得

記得完咗成首mahler 9 咪即刻拍掌 等一陣先好拍

講開呢個試過香港聽Zimerman彈蕭邦二號奏鳴曲，彈完第一章有幾個觀眾拍手掌跟住大部份都跟住拍，Zimerman好尷尬點下頭，等掌聲完左繼續彈，果晚無encore

erik satie - gymnopédie No.1 2 3

之前聽過有fd喺香港聽mahler 6 一完即大叫bravo 乜feel都冇晒 仲有上次聽Mahler 7前面個audience指揮上身 fing手

同埸加映唔太熟嘅Chopin Ballade no.4

唔了解樂章就唔好衝出嚟柒，應該睇吓其他觀眾點做或者指揮示意，俾返啲尊重

chopin ballade 1 好正，但最好聽個版本，我反而覺得係the pianist 入面個版本。

另一首ballade推介，ysaye violin sonata no.3, ballade。絕對係一首詭異奇特既神曲

我自己覺得第一章完左好適合即入第二章，不過算啦，能有機會香港聽到Zimerman已經好幸福

有時d audience冇常識真係好討厭

ballade 1可以試下arthur Rubinstein version chopin權威之一

4首ballade最好聽既都係zimerman

The pianist係咪彈完兩個theme直接飛去coda? Ballade 1第二個main theme真係好正，每次彈嗰陣個腦都有晒畫面

自己比較喜歡Rubenstein version zimerman version also one of the best version

rub ballade1幾好既
其餘我鍾意zimerman多啲

rub Chopin piano concerto

不過錄音年代唔同都可能有關係

以前d master record furtwangler演繹正到

重新post多次 Chopin Etude op10 no1

Chopin 我多數聽Rubinstein, Pollini 同 Maria Joao Pires

其實我都幾鍾意個韓仔趙成珍彈Chopin，好poetic

lm

Chopin Heroic Polonaise

Four Ballades

k265 mozart

Modern係好唔到
但真係new world
prokofiev

樓主真係Chopin big fan

無錯

chopin的確正 樓主可以聽下d大師彈 當學下嘢

變左chopin 大會

歡迎討論其他composer/音樂風格

How about Shostakovich

可能因為佢時代背景 所以佢d symphony充滿不安 動盪嘅感覺

例如symphony 10 2nd mvt 呢個mvt係關於Stalin

月光奏鳴曲第三樂章

啱先聽完masterclass，呢首好正

聽完返唔到轉頭

xjapan個yoshiki

prokofiev no6

Prokofiev piano concerto 1,2,3,5
Shostakovich Symphony 11,12
Stravinsky Rite of Spring
次次聽正20th century Russian嘅呢幾隻會聽到毛管”洞”
仲有Ravel Piano concerto in g min, Brahms 嘅 Bach Chaconne, Chopin Sonata 1,2,3 全部都會聽到想喊
仲有好多

同樓主一樣係Chopin大fans, 但愈發掘古典音樂世界愈發現其實好多作曲家都好癲
讀埋佢地啲背景就更加佩服佢地為音樂嘅付出

*Ravel G major

Btw巴打個名 冰果同好

好眼力

Kissin 真係冇得頂
佢Liszt同 Chopin演繹得好準, 又不失自己風格

呢度有冇人聽organ架

KJ WONG??

SHOSTAKOVICH 11好有畫面完全配合到段歷史

有冇巴打有聽wagner嘅opera

SHOSTAKOVICH 7,10都好正

又到情人節 係時候聽下schumann嘅symphony 感受下初戀 春天 戀情綻放嘅感覺

唔係香港
James Anagnoson

巴打 加油呀 全力支持

情人節特別版
Mendelssohn Songs Without Words Op19 no1

Schubert Impromptu Op142 no3 Var1,4,5

呢到似鋼琴人多WOR~~ 有無小提琴既朋友

有

Astor Piazzolla oblivion

有無人有聽20th century contemporary ？
debussy/ravel/stravinsky/bartok/prokofiev
我知我重口味

Schumann Kreisleriana
Chopin waltzes
有冇人鐘意聽bach？

Wieniawski variation on an original theme

So starben wir, um ungetrennt

ling ling

Hello this is a new episode of two sets violin

呢套野真係好恐怖，第一次體會到聽音樂可以好似吸毒咁ge感覺
坐係度一睇就4個幾5個鐘

個人感覺 吹下水 佢d melody好似引你升天咁

bach fans here 百聽不厭
調性，結構，和弦進行勁到....神一樣既存在

Bach 有咩推介

no.3

感覺唔同冇得比，勁人一樣作到好野出黎

反而覺得bach好悶

鋼琴嘅話鍾意聽Chopin 既朋友我推介Faure, 技巧唔多但係旋律好優美。特別係Faure Nocturne

小提琴就冇乜話鍾意邊個特別作曲家（最多咪Boridin 同 Wienawski)，不過我鍾意Jascha Heifetz 佢啲record全部都舊得黎好有熱情

Borodin*

其實點解好似冇人會講貝多芬 莫札特呢d人人都識的作曲家

Appassionata, Waldstein

大家有無去文化中心or 大會堂聽過音樂演奏？

Brandenburg concerto no.3 賣飛佛

Brandenburg concert no.3 賣飛佛

一路以為Hilary Hahn 係機械人
估唔到佢會咁痴線, 同 two sets 兩個傻仔一齊玩

cello suite no.1 in g

brandenburg concerto 3 in g

sonata and partita for solo violin, bwv 1001-1006

violin concerto in a minor
toccata and fugue in d minor

其實bach 好多我覺得係要睇住譜先覺得份外精彩，你睇落有時好簡單，到自己玩落竟然難到仆乖....

bach 既fugue，對位法係鬼斧神工....例子如下:

係喎，個面口勁機械人.....Juliet Fischer 正好多
一齊欣賞下有the impossible duet 之稱既Passacsaglia

Chaconne

有冇人鍾意Bach嘅chromatic fantasy?

利申:只彈過partita 2 and 3同幾首WTC入面嘅嘢

好難拉，拉完都唔係好知自己做緊乜

我最喜愛 violinist -- janine jansen
Pianist -- daniel barenboim

Barenboim彈啲Beethoven sonata真係屈機

去聽下kempff嘅 beethoven

Chaconne Brahms 寫左left hand piano version, 超正，正過busoni 版本

Pollini 我鐘意他彈的Chopin Etudes, 不過整體我最愛還是Ivo pogorelich 既演釋: e.g. Preludes

Maria Joao Pires 多數聽她彈Bach
(2nd Mvt 每次聽都覺得感動 )

講起Maria 當然會諗起她曾經有一次彈錯concerto, 好鐘意睇之後指揮憶起果次表演既 interview, 值得一看:

岩岩聽左Trifonov 版本，J到出血

有冇人鍾意Valentina Lisitsa?

練緊舒曼piano concerto

Chopin Etude

彈liszt都好癲

近期鐘意咗聽Debussy predule 入面某d melody 好似有d亞洲/東方/中國味? 好神秘

Chopin Scherzo no.2

竟然debussy都冇人鐘意

鍾意ravel多啲La Valse
個人認為Debussy啲歌氣氛太詭異

BTW李雲迪喺2000年嗰陣彈Chopin真係巔峰近年再彈已經無咗spirit

Clair de Lune 個氣氛好正喎

點睇郎郎同王羽佳

K.W.Chung 既 Chaconne 新不如舊

我會話佢哋係liszt再世，同yundi風格唔同，注重技巧同improvisation，係有時郎郎太登峰造極，感覺上鳩彈

自己幾鐘意王羽佳 朗朗真心麻麻

20th century

但會聽壞耳 對dissonance冇feel

感覺上王羽佳精通classical同20th Century嘢，romantic/baroque就......

佢Beethoven都幾好 bach就......

佢彈嗰首Hammerklavier真係痴撚線

做左會員之後，可以聼唔少高質古典歌單。我靠呢個方法聼。

係咪大陸境內先download到

可以vpn

有冇人會去聽Mahler 9?

多謝支持

星期五有tannhauser睇 有冇巴打去

新手想聽應該由點開始

華麗大雨舞曲

蕭邦Nocturne 48 1 C minor 好sad但係個人最愛
個人覺得中間c major部分開朗少少 同前後c minor部分幾反映到內心掙扎
建議聽Rubenstein 同Lisitsa 演奏
有一排好down成日煲蕭邦作品有幾首Polonaise (40 C minor)都幾中意

mendelssohn violin concerto in E minor

呢首會聽到抑鬱

每次聽都覺得人生只係啱啱揭開序幕

Chopin >Mozart>Beethoven

有冇人係因為俾某一段音樂感動到，先至開始練嗰首歌有時未必係主旋律

拋磚

Hammerklavier first movement
5'33 - 6'20

Chopin Ballade no.4
4'35 - 5'25

Bach Partita 2
1'50 - 2'08

Clair de lune
Arabesque No.1
Danse Macabre
Danny boy

Brahms intermezzo op.118 no.6
3'20 - 3'50

Rachmaninoff Prelude op.23 no.5
1'17 - 1'40

巴打彈到??

最近迷上Sibelius Violin Concerto

練緊，仲未up to tempo

how about sonata 30

冇彈過Beethoven晚期啲作品好難彈

Beethoven > all
利申啲sonata差唔多彈晒
爭頭幾首

仲有一首比較少人識嘅Nocturne 21 C minor
唔太難彈同旋律比較簡單 同樣咁sad

Saint saens symphony no.3
Sibelius symphony no.2
Mahler 5
Rach symphony no.2
Brahms piano concerto 2
Beethoven symphony 6
Tchaikovsky symphony 5
Chopin nocturne op.48 no.1
Chopin ballade no.3
Liszt liebestraum no.3
Bach partita no.2

Schumann toccata op.7

有冇人知點先彈到

Chopin ＞其他

唔知點解佢嘅歌特別吸引我